如何令擁有加拿大國籍香港官員一身蟻？

代朋友post：

見到網上有人呼籲聯絡加拿大政府取消香港官員及其親人的加拿大國籍。
其實除咗這樣之外還可以做的是：

把有加拿大國籍的官員及其親人的香港資產回報加拿大稅局

可以從香港公司註冊處尋找目標香港註冊公司擁有的股份

或做 land search，找出他們擁有的物業 等等。

本人認識在港的加拿大公民全部都不會把自己香港或加拿大以外的資產回報給稅局知道，方便逃稅。加拿大稅局一查起來，會給他們好幾年的麻煩，令他們永無寧日。

在加拿大逃稅（tax evasion）是刑事。罰錢之外要坐監。當事人未必能被引渡，但會被迫不能回加拿大。

其他有這方面知識的朋友可以教路如何起他們底（合法途徑）。同樣招數可以用在有其他外國國籍的官員及其親人身上。

幫手推！

Push

加拿大有一個概念係叫非居民，如果係國民但係非居民就唔使交加拿大以外嘅收入税

但係呢班人有冇declare non-resident 喇喎

推

push

澳洲有無境外稅？

再推

up

幫幫佢地

過左死線唔回應既話
大把野做

推上熱門啦

全香港人幫幫手

可以點起底？

一定要幫香港官員取回中國國籍

推到鄭若驊冚家仆街

PUSH!!

有無其他國籍既連登仔，有其他國家既舉報辦法??
例如澳洲，新西蘭？
一個都不能放過

強貼

呢鑊佢地得罪拉登無咁嬲啦

有冇人真係做緊野

好波

pish

推到班賣港賊仆街

正呀

喂呀 畀條生路行下喇

推！而家個律政司兩公婆漏報咁多資產

[深度分析]從警察誓詞看現今警隊

邊個官員有加拿大\外國國籍?

好人好事
一個都不能少
放棄外國居留權全情擁抱大灣區

推！

大家可以幫加拿大華人取消居留權

頭先有個post講

仲有偉大既親共議員

得罪CRA
一係唔返加拿大
唔係你等屎都冇得食

no really if they spend almost 100% of their time in HK

唔好搞黃錦星啦，好人嚟

得幾個人篤 無撚用咖！

香同同加拿大有稅務協定，咁就唔使雙重賦稅

不得不推

自推

推到佢地仆街陷家剷

Pushhhh

拎得國籍課金是常識吧

推爆佢

一定要佢地返黎中國共享繁榮

攬炒巴好似已發信

正，工餘時間慢慢玩

呢啲要查過先知喎

對唔住呀
我賣少d啦港啦

627中環本地遊支援

請睇我第四、五波攻勢

😊

推2

逃稅逃到返唔到去

漢奸 走狗

推，狗官仆死

要爆多D料出黎

逃稅驊

幫下佢地

辛苦哂攬炒巴

PUSH

借個位希望大家留意

「突發」民建聯開始怕了 加強蛇齋餅糭攻勢！

推到潘樂陶同奠若驊仆街

回歸佢地既祖國

恭喜佢地又可以盡公民責任

推到佢哋仆街陷家剷

唔止官員，呢2日好多報章都有人連署

等佢地共享大灣區榮耀

蘋果日報記者
手頭上有無料呀，朋友分享下啦

大灣區共榮

大把呢類人 可以慢慢玩

之前係咪好似有個鄭若驊資產表

百花齊放

全民督灰

Push!!

以前回流個批九成唔會攪（最多近年補做），近十年八年個類人先會做。

退休金計唔計收入？

潘生好似係加拿大人

全球稅

呢個要推

個個年代最大機會冇理就走返香港，等我查吓點查先

唔推唔得啦今次

推呀

你咁醒,一定食咗旺旺仙貝

打沉佢地

愛國愛港 共享大灣區榮耀

香港人未驚過
有本事你就擺晒我地上去

If we burn

Then you will be toasted

張建宗呢

go

當年加拿大稅局連x哥都照追照告，人地鬼佬識你華人老鼠唔會有垃圾華人特有嘅人情關係講，一查到就真係跟規矩依法辦事

香港首富、長實主席李嘉誠與長子李澤鉅捲入海外避稅醜聞。加拿大傳媒報道，李嘉誠父子於 90年代，透過將當地多間名下公司連串合併，進行巨額避稅，涉及款額高達 6,572萬港元。李不服當局決定而多次上訴，結果於上周五被加拿大最高法院九名法官一致裁定敗訴，除要支付稅款與罰款，並需負擔稅務部門的訟費。

需繳避稅及罰款七千萬

加拿大《金融郵報》報道，最高法院（ Supreme Court）九名法官於上周五一致裁定原告人，李嘉誠父子持有的 Copthorne Holdings Ltd上訴失敗，除需支付約 962萬加元（約 7,230萬港元），包括 875萬加元避稅款項及另外 10%罰款，並要負擔被告一方，加拿大當局的訟費。
根據判辭內容，李嘉誠父子於 90年代透過名下的 Copthorne Holdings Ltd，將名下多間加國公司進行合併，並利用當地稅務條例的漏洞而避繳稅款。加國稅務機關於是引用當地稅務條例中的「反避稅條款」（ General Anti-Avoidance Rule），裁定該公司避稅，涉及款額約 875萬加元，要求對方繳付，同時判處要額外支付 10%罰款。

法官批評濫用公司合併

不過，李嘉誠父子不服加拿大當局決定而興訟，但加拿大稅務法庭與聯邦法庭，均先後判處李氏父子敗訴。李嘉誠不服氣，再上訴至最高法院，結果輸得一敗塗地。宣讀判詞的法官 Marshall Rothstein批評，李嘉誠濫用公司合併，認為政府有需要使用「反避稅條款」杜絕這種情況再發生。
加拿大傳媒指出，「反避稅條款」一向具有爭議性，而今次法庭的裁決，除影響當地數千宗商業交易外，更會加強稅務機關的打擊避稅力度，日後更多利用「反避稅條款」對付避稅財團或富豪。
有分析指，李氏父子當年透過 Copthorne Holdings Ltd進行連串合併，目的是要吸納李嘉誠持股的赫斯基石油公司（ Husky Oil Ltd）的稅務損失，並掩飾於 1989年出售 Harbour Castle Hotel於 1989年所獲的巨額盈利。

PISH

狗官

攬炒巴咪已經搞左鄭弱樺同佢老公

Push

You burnt us, then you burn with us!

香港娛樂圈同公務狗大把係加拿大人
以呢班老野個格9成唔報

Pish